% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = russian-aot
% !TeX root = book.tex

% Выравнивание заголовков в тексте
\newlength{\otstuplen}
\setlength{\otstuplen}{\theotstup\parindent}
\ifnumequal{\value{headingalign}}{0}{% выравнивание заголовков в тексте
    \newcommand{\hdngalign}{\centering}% по центру
    \newcommand{\hdngaligni}{}% по центру
    \setlength{\otstuplen}{0pt}
}{%
    \newcommand{\hdngalign}{}% по левому краю
    \newcommand{\hdngaligni}{\hspace{\otstuplen}}% по левому краю
} % В обоих случаях вроде бы без переноса, как и надо (ГОСТ Р 7.0.11-2011, 5.3.5)

\ifnumgreater{\value{headingdelim}}{0}{%
        \renewcommand\cftchapteraftersnum{.\space}% добавляет точку с пробелом после номера раздела в оглавлении
}{}
\ifnumgreater{\value{headingdelim}}{1}{%
        \renewcommand\cftsectionaftersnum{.\space}% добавляет точку с пробелом после номера подраздела в оглавлении
        \renewcommand\cftsubsectionaftersnum{.\space}% добавляет точку с пробелом после номера подподраздела в оглавлении
        \renewcommand\cftsubsubsectionaftersnum{.\space}% добавляет точку с пробелом после номера подподподраздела в оглавлении
        \AfterEndPreamble{% без этого polyglossia сама всё переопределяет
                \setsecnumformat{\csname the#1\endcsname.\space}
        }
}{%
        \AfterEndPreamble{% без этого polyglossia сама всё переопределяет
                \setsecnumformat{\csname the#1\endcsname\quad}
        }
}


% Оформление заголовков глав, разделов, подразделов

% Требования к учебным пособиям ЛЭТИ:
% - тем же шрифтом, что и основной текст рукописи

% Заголовок первого уровня
% - прописной
% - полужирный
\newcommand{\SCChapFont}{\bfseries} % FIXME: \MakeUppercase барахлит, если его сюда вставить

% Заголовок второго уровня
% - строчный
% - полужирный
\newcommand{\SCSecFont}{\bfseries}

% Заголовок третьего уровня
% - строчный
% - полужирный курсив
\newcommand{\SCSubSecFont}{\bfseries\itshape}
\newcommand{\SCSubSubSecFont}{\itshape}

% Не начинать новую страницу при начале новой главы
\renewcommand*{\clearforchapter}{}

\makechapterstyle{SCLetiChapStyle}{%
        % Вообще-то это не нужно, т.к. значения из default автоматически
        % присваиваются в начале makechapterstyle (см. ман memoir, стр. 88/126).
        \chapterstyle{default}

        % The actual distance between the first baseline of the chapter stuff
        % to the top of the text block is \beforechapskip + \topskip + \baselineskip.
        % По умолчанию 50pt
        \setlength{\beforechapskip}{24pt} % интервал перед абзацем 12 pt (+12 pt до базовой линии)

        % One has to add \baselineskip to get the distance baseline to baseline.
        % По умолчанию 20pt
        \setlength{\midchapskip}{0pt}

        % One has to add \baselineskip to get the distance baseline to baseline.
        % По умолчанию 40pt
        \setlength{\afterchapskip}{10pt} % после абзаца 10 pt

        % По умолчанию \normalfont\huge\bfseries
        \renewcommand*{\chapnamefont}{\SCChapFont}

        % По умолчанию \normalfont\huge\bfseries
        \renewcommand*{\chapnumfont}{\SCChapFont}

        % По умолчанию \normalfont\Huge\bfseries
        \renewcommand*{\chaptitlefont}{\SCChapFont}

        % Called just before printing a chapter name and number.
        % If you want to avoid any space before the first text in the chapter heading, use
        % \setlength\beforechapskip{-\baselineskip}
        % or redefine \chapterheadstart to do nothing.
        %\renewcommand{\chapterheadstart}{}
        \renewcommand{\chapterheadstart}{\vspace{\beforechapskip}} % по умолчанию то же, но с *, что приводит к пропускам в начале листа

        % Called just after printing a chapter number.
        % По умолчанию \par\nobreak\vskip \midchapskip
        \ifnumgreater{\value{headingdelim}}{0}{%
                \renewcommand*{\afterchapternum}{.\space}% добавляет точку с пробелом после номера раздела
        }{%
                \renewcommand*{\afterchapternum}{\quad}% добавляет \quad после номера раздела
        }

        % Typesets the chapter name (default Chapter or Appendix)
        % using the font specified by \chapnamefont.
        % По умолчанию \chapnamefont \@chapapp
        \renewcommand*{\printchaptername}{}

        % Called between printing the chapter name and the number.
        % По умолчанию \space
        %\renewcommand{\chapternamenum}{}

        % Typesets the chapter number using the font specified by \chapnumfont.
        % По умолчанию \chapnumfont \thechapter
        \renewcommand*{\printchapternum}{\hdngaligni\hdngalign\chapnumfont \thechapter}

        % If a chapter is unnumbered, then when printing
        % the command \printchapternonum is called instead of printing the name and number.
        % По умолчанию - пусто
        \renewcommand*{\printchapternonum}{\hdngaligni\hdngalign}

        % Typesets the title using the font specified by \chaptitlefont.
        % По умолчанию \chaptitlefont #1
        \renewcommand*{\printchaptertitle}[1]{\chaptitlefont \MakeUppercase{##1}} % прописной

        % Called just after printing a chapter title.
        % По умолчанию \par\nobreak\vskip \afterchapskip
        %\renewcommand{\afterchaptertitle}{\par}
}

\makeatletter
\ifnumequal{\value{chapstyle}}{1}{%
        \makechapterstyle{SCLetiChapStyleName}{%
                \chapterstyle{SCLetiChapStyle}
                \renewcommand*{\printchapternum}{\chapnumfont \thechapter}

                % \@chapapp содержит название типа раздела (например "Глава" или "Проложение").
                \renewcommand*{\printchaptername}{\hdngaligni\hdngalign\chapnamefont \MakeUppercase{\@chapapp}} % прописной
        }
        \chapterstyle{SCLetiChapStyleName}
        \renewcommand*{\cftchaptername}{\chaptername\space} % будет вписано слово Глава перед каждым номером раздела в оглавлении
}{
        \chapterstyle{SCLetiChapStyle}
}
\makeatother


% \setSheadstyle
% Specifies the style (font) for the sectional number and title.
% The very last element in the argument may be a macro that takes one argument
% (the number and title of the heading).
% Пример: для \subsection по умолчанию стоит
% \large\bfseries\raggedright
%
% \setSindent
% The value of the length argument is the indentation of the heading
% (number and title) from the lefthand margin. This is normally 0pt.

\setsecheadstyle{\SCSecFont\hdngalign}
\setsecindent{\otstuplen}

\setsubsecheadstyle{\SCSubSecFont\hdngalign}
\setsubsecindent{\otstuplen}

\setsubsubsecheadstyle{\SCSubSubSecFont\hdngalign}
\setsubsubsecindent{\otstuplen}

% \parindent здесь почему-то даёт неверный результат
\setparaindent{\scparindent}
\setparaheadstyle{\itshape}

% By default makes multiline titles look like a hanging paragraph.
\sethangfrom{\noindent #1} %все заголовки подразделов центрируются с учетом номера, как block


% Интервалы между заголовками

% \setbeforeSskip
% The absolute value of the skip length argument is the space to leave above the heading.
% If the actual value is negative then the first line after the heading will not be indented.
% Пример: для \section по умолчанию стоит
% -3.5ex plus -1ex minus -.2ex
%
% \setafterSskip
% If the value of the skip length argument is positive it is the space to leave
% between the display heading and the following text.
% If it is negative, then the heading will be runin and the value is
% the horizontal space between the end of the heading and the following text.
% Пример: для \section по умолчанию стоит
% 2.3ex plus .2ex


% Требования к учебным пособиям ЛЭТИ:

% Заголовок второго уровня
% - интервал перед абзацем 10 pt
% - после абзаца 6 pt
\setbeforesecskip{22pt} % (+12 pt до базовой линии)
\setaftersecskip{6pt}

% Заголовок третьего уровня
% - интервал перед абзацем 6 pt
% - после абзаца 6 pt
\setbeforesubsecskip{18pt} % (+12 pt до базовой линии)
\setaftersubsecskip{6pt}

\setbeforeparaskip{0ex}
\setafterparaskip{-1ex}


% На всякий пожарный: переопределение именований, если иначе не сработает
%\gappto\captionsrussian{
%    \renewcommand{\chaptername}{Глава}
%    \renewcommand{\appendixname}{Приложение} % (ГОСТ Р 7.0.11-2011, 5.7)
%}


% Добавляем точку после номера в заголовках 2-ого уровня и ниже

% Способ №0: установить headingdelim в 2

% Способ №1: средствами класса memoir
% https://tex.stackexchange.com/a/303887
%\setsecnumformat{\csname the#1\endcsname.\quad}

% Можно управлять разными уровнями заголовков отдельно при помощи хуков:
%\setsecnumformat{\csname #1secnumformat\endcsname}
%\newcommand\sectionsecnumformat{\thesection:\quad}
%\newcommand\subsectionsecnumformat{\fbox{\enspace\thesubsection\enspace}\enspace}

% Способ №2: переопределение макросов вывода номеров
% https://tex.stackexchange.com/a/336248
%\makeatletter
%\renewcommand\thesection{\@arabic\c@section.}
%\renewcommand\thesubsection{\thesection\@arabic\c@subsection.}
%\makeatother

% Способ №3: переопределение макросов вывода заголовков
% https://tex.stackexchange.com/a/36611
%\makeatletter
%\renewcommand\section{\@startsection {section}{1}{\z@}%
%        {-3.5ex \@plus -1ex \@minus -.2ex}%
%        {2.3ex \@plus.2ex}%
%        {\normalfont\scshape}}
%\makeatother
